Ze stond onbeweeglijk in de buurt van de norse oude officier, en bleef dicht bij hem wonen; bleef onwrikbaar dicht bij hem de straten, terwijl Defarge en de rest hem verveelden; bleef onroerende dicht bij hem toen hij zijn bestemming naderde, en begon van achteren geraakt worden; bleef dichtbij hem onbeweegbaar als het lang verzamelde regen van steken en slagen viel zwaar; was zo dicht bij hem toen hij daaronder dood neerviel, zette ze haar voet, opeens geanimeerd in zijn nek en met haar wrede mes - lang klaar - hakte hij zijn hoofd af.
Het was zover, toen Saint Antoine zijn vreselijke idee moest uitvoeren mensen op te hijsen als lampen om te laten zien wat hij kon zijn en doen.
Heilige Antoine's bloed was op en het bloed van tirannie en overheersing door de ijzeren hand was beneden - op de trappen van het Hotel de Ville, waar het het lichaam van de gouverneur lag op de zool van de schoen van Madame Defarge waar ze op het lichaam had getreden om het te stabiliseren voor verminking.
Lager de lamp ginds! "
riep Saint Antoine, na in het rond te staren naar een nieuwe doodsmiddelen; "Hier is een van zijn soldaten om op wacht te blijven!"
